[你問我答]做緊保險公司

畢業之後，做咗幾年嘢，都係喺保險公司工作..
做過GI, Life, Broker firm, 就係未做過Agent。接觸嘅工作範圍包括：Claim, UW, BD, Brokerage, AD, Distribution, IT, FP&A, Strategy, MIS..

你哋問，我盡量答啦...

利申：唔係Agent，無135牌

大學邊間讀咩

平均幾錢個月人工

宏x個mt係咪伏

3xk + 3-4 mths bonus

有咩係抵買，邊d搵笨

做內部MT?
係唔係好悶？

唔識睇字？

好challenging.. 乜部門都要stay..

升得快，但亦快被勸退..

上公司官網check check.. 如果講明有rotation, d function and skill set 係比較實在，就應該無乜伏..

M記呢幾年做得一般，可能間公司太守舊..

你係問公司 定 產品先？

公司就無乜大分別..

產品的話，就唔好揀d供勁多年的，有錢咪lump sum 放落d high saving.. 有d plan offer 3-4% rate, 仲好過定期 ibond

係offer定估計先，成日驚保險plan有古惑所以唔考慮。
因為老豆老母都中過招，計比你睇果陣就計4%一年十年，到真係次年除翻開一年2%都無

d plan 實際既rate係唔係仲差過強積金

你d agent同事生仔有冇屎忽?

我下個月考paper2 有無內部筆記or notes俾到我

你老味咁你有冇講你讀咩呀傻閪
唔怪得做保險

所以叫你買年期短嘅，舊時果班買親都係20-30年，全部都係 forecasted rate of return 話你知咩回報，派幾多最終都係由公司決定，加埋長年期會有大變數，大公司派嘅dividend亦會低好多。

近年OCI收緊好多，禁止保險經紀亂吹，會manage返客戶expectation。同時，市場上亦多咗d 保証回報的產品，你可以選擇d有保證回報+短年期嘅產品咪ok!

加埋唔好信曬Agent講，因為好多agent只可以賣一家保險公司product，賣花一定讚花香！

有.. 要呃人，先要呃自己！

喺客戶面前，佢哋都係幫緊人
喺公司面前，佢哋都係幫公司賺緊錢

無精算做pricing，佢哋賣9咩
無claims，佢哋邊有票post上FB

MPF差好多..

MPF個Fee逐年收，唔理升跌... 仲收得好甘...

毒男科..

無.. 我唔洗考..
大學幫我 exempt 曬

成日fb貼感恩文、拎獎、講talk果班"manager"係咪agent黎

做緊某insurer back office
巴打有冇好路數

係...

初初入行叫 financial planner
之後升到 lead team, 叫 unit manager, agency manager, district manager,
最後就會上埋神枱 RM, RD/regional director

巴打做邊part?

我未有能力請人

負皮 上一頁

GI Claims

All lines? P&C? Auto? EC?

行頭好細 再講就起埋底

Financial Line? PI? 🤔

起薪幾多

曾經做過Claims留名

你問乜起薪？
Claims? UW? IT? BD? MT?

巴打而家做緊乜？

Underwriter做咩 悶唔悶?

依加做緊local Broker , GMED 🙋🏻‍♂️，新入行，好多野學

做嘅嘢同銀行果班批loan好似.. 都係document嘢

日日睇case, e.g. 客戶收入、健康報告、所有影響保費嘢..
Ok咪pass俾上司 approve 出單
唔ok咪 re-underwrite / 有 UW decision.

有冇做過aia 係咪伏

Actuarial science?
Associate左未？

大家冷靜d.. 唔好俾咁多負評..
我哋唔係agent, 佢哋都係自己打自己工

其實我哋都好怕d agents.. 佢哋為咗做生意無所不用其極

而家香港得返2-3成係agent數，但佢哋d行為搞垮成個行業

好鬼忙.. 8點後收工是正常的...

有讀，但最後無考曬.. 無興趣..

睇邊間
Group office 係遲開工早收工, lunch有差唔多兩個鐘
不過都係睇你邊個department,層層樓d文化都唔同

Group當然正啦..
班友最鐘意將travelling當作工作
好期待出trip的日子

巴打A記？
你哋group CFO 份人好唔好？

可能職位高d人尊重佢喇
不過我覺得佢老細好人d

final year 報佐AIA 個service &operations 既associate program, 想問下知唔知係做d 咩既 人工同前景如何

唔太熟會做d乜.. 聽名，感覺似做project去streamline/reengineer operation & customer services.

其實aia做得唔錯.. 值得一試..

傾過計，份人勁Nice，完全無架子..

D agent 成日曬facebook 海外會議 係咩黎
去聽人9up當自己出國外商討國際商業？

Financial lines uw 起薪,工時,前景如何?

呢d一般統稱為Convention，其實好多都只是公司旅行，當你跑夠數，公司就會請你去旅行，另類Bonus而已！

去到當地，行程都只不過遊覽出名景點，或者d team building 活動。臨離開果晚，再用少少時間搞個grand少少嘅dinner，派下奬品，分享下成功之道，感謝下公司。

公司都會派Agency同事隨團，都算係優差。

起薪不太清楚.. 但聽講唔差，都係GI入邊最Top果班人嘅Dream Job
其實 Financial Line 屬 GI products，一般係保d好專的風險，包括Professional Indemnity, Director and Officer Liability, Medical Malpractice and Investment, etc 即係醫生診錯症，公司董事做錯決定等等嘅 High-end客

工時一般唔長，畢竟宗數不多，最花時間都係Social/Network Drink。不過做得Financial Line，一般都幾飲得、吹得2嘴(英文)嘅靚仔靚女，高層係鬼的比例超過100%！

識人同佢有過牙齒印，個陣仲係p記

曾經無限接近過AIA group office 既intern 可惜最後無緣

介唔介意講下點解

咁其實做啲咩

availability

無緣分姐
Group office真係輕鬆好多

希望而家grad job 有得in

你睇人好啦！
做過Regional role都知，其實你可有可無，主要係揹獲位！
公司要節流，第一派一定係呢班！

樓主自己有冇買？

轉行做左攝影

做Local Broker, 專做GI, 無後生入行, 班老野無人接手迫賣盤

得pru 可能有機會或者有3個月bonus

華生

係.. 我覺得班老嘢真係好廢，成個保險業俾佢哋搞到好唔專業..

我都本來想過去做 Group 做個大project, 但無端端 Reject 咗.. 想Hea

其實香港無咩正經途徑學保險，可以有幾專業

巴打可唔可以分享入行過程同經歷

Fg搵緊保險既back office 但係搵到既都係front line agent野

係香港講自己做保險好似過街老鼠咁

都唔係既，多數做商業客，成日大番個客轉頭

心態要正確囉！

香港保險業已經被前線Agent搞到形象好差，我初初都唔慣。但慢慢做落，你會發現保險同銀行或者其他公司都好類近，有Distribution, UW, Claims, Operation, CS 和其他Function, IT, Finance and etc.

相比銀行，保險公司形象的確麻麻，不過因為法理監管，保險公司一般都好穩陣，好少會大量炒人，亦唔會令個客血本無歸。保險產品保本能力強，回報算合理，而銀行就算有雷曼事件，都仲有正面形象，咪又係宣傳，加食水深。

所以，入得保險公司，都係預咗穩定、特別專業係保險產品，要忍受咪一般人對保險的有色眼鏡。

你可以讀 FLMI, Anziif, ACII
或者考精算試 SOA

點會無？只是香港人個個走去讀BBA，想入Bank做，咪又係Sales!

巴打做 GI Broker?

宏利個醫保Plan 好定萬通個plan 好？另外，請教咩叫做"自付額條款"？

Anziif 尾水Fellowship 拎左啦
PEAK 搞得差個course 摺左，後人無得係香港再報fellow.
得個弱鷄PDI

LOMA 就考左一半，慢慢考，扣足5年CPD

ACII 就拎埋LOMA之後，搞prior learning，再扣CPD

不過有幾多人讀，心照啦

GI LT Link MPF 都有，主要GI都夠

點睇manulife Corporate Management Trainee Program, 2017 August Intake (Back Office Non-Sales Position) 應該有得1st round in

有咩保險係值得買，唔會被人坤？

利申： 啱啱出黎做野，由細到大未買過一份保險

啱啱開始做前線
講真上堂真係洗腦 加on9
希望自己可以做到清泉

巴打 我建議你花少少時間研究下
睇下有無需要 買自己合適既產品
可以既去compare埋
如果唔洗負擔屋企 可以買saving 有保障個d
如果可能有運動易病易受傷 咪買啲一般意外醫療
希望幫到你

利申： 啱啱入行

讀緊精算但係grad左唔太想做精算
如果都係做保險公司巴打有冇咩建議

做 data 囉.. 但請讀埋個master..

唔係IT，係data science.. 但香港岩岩起步，唔太重視

得返2-3成agent數 你個間咩公司黎

留名

想問下做EC有無前景？

有邊種saving值得買？ 唔介意巴打開埋名

點為之前景先？
仲有你做邊Part先？Broker? UW? Claims?
仲有你做邊種Risk? 飲食？建築？定咩？

EC: 俗稱 Employee Compensation, 主要係保障返員工工作時嘅保險產品。根據勞工條例，每個僱主必須為僱員顧買相關保險，自僱人士除外。產品範圍知識甚廣，不同行業，不同工種亦有不同Terms and Conditions!!!

前景咪唔會餓死囉，好Steady咁Grow... 但 General Insurance 一般唔會有好 Outstanding performance..

巴打要穩穩陣陣 定投資成分高?

巴打連IT都知？想問下salary大概係點？同埋其實主要做咩？寫program? Thanks

推

萬用壽險對個客好唔好。唔係去到融資果種level

可唔可以講下 上面d broker claim 果d terms, 好多專業名詞睇唔明

Fg係間細公司學緊marine underwriting. 留名
巴打點睇？
仲諗緊好唔好訓身係呢行去考ACII

通常大公司會勁OT，淡季都要8-9點收工，但會有補水！
你會不停咁做Case, 越做越高authority 批 lor..

人工唔清楚...

相比Life, GI就比較專d, 無咁易轉到field..
諗清楚想做Life定GI, 2個世界！